宋芸樺認祖中國遭網友批鬥 黃安力挺：為錢不應該嗎

25歲演員宋芸樺以國片《我的少女時代》走紅兩岸三地，更憑該片角逐第52屆金馬影后，人氣紅到發紫的她，3年前在訪問中表示「最愛國家是台灣」，挑起中國網友敏感神經，甚至有人已發函至中國廣電局舉報，揚言要封殺她。宋芸樺隨即在微博發聲明，表態自己是「中國人」，卻遭兩岸網友砲轟，藝人黃安今（3）日在微博大喊「這就對了，痛快」，反問：「為了錢，不應該嗎？」

宋芸樺新片《西虹市首富》日前於中國上映，卻在電影宣傳期之際，被網友挖出多年受訪時一段愛台灣言論，引發反彈聲浪，傳出擔心新作票房受波及，宋芸樺選擇低姿態安撫中國網友，豈料網友不領情，台灣粉絲也直言對她很失望，雖有人緩頰宋芸樺是被迫表態，認為她很可憐也不需道歉，但她的社群粉絲數仍是一夕暴跌。

自稱「台獨剋星」的黃安，今早在微博表示相當支持宋芸樺的一翻「自白」，認為她的回應是一個「很好的示範」，相較宋芸樺的正面表態，黃安對於先前涉獨的藝人聲明內容不過是越描越黑，怒嗆：「敢做不敢當，全是慫包，不說清楚，繼續封殺！」更表示宋芸樺以身為中國人為豪，也以爽用健保為榮，「就是為了生活、為了錢，不應該嗎」！

全世界係咪得中國鍾意逼人認做中國人

靚女：冇事 被迫 有苦衷
醜女：怒轟 退讚

得香港人反gem ab呢啲出位奶共靚女係會齊心啲 台灣人都係嘥氣